有英文問題想請教

Peter is one of 15 men undergoing tough rehabilitation on Dawn Island.

點解ungergo要變gerund?

因為is 先係動詞

我可以參考grammar書邊個chapter if i want to know more?

Peter // is // one of 15 men / undergoing tough rehabilitation on Dawn Island.

undergoing tough rehabilitation on Dawn Island 形容緊嗰15 men

點解形容peter, undergo就要變gerund?

Peter係15個undergo tough rehabilitation on Dawn Island嘅人嘅其中一個

"undergoing tough rehabilitation on Dawn Island"係describing the 15 men
而
"5個undergo tough rehabilitation on Dawn Island嘅人嘅其中一個”係describing peter

See 2

英文咁嘅程度都讀到大學仲想去教書
唔好嚇我

adjective clause? 中三嘅英文教科書都應該有

咁我頭先個句式係participles,唔係gerunds?

Yes

唔該曬

Is 係main verb
undergoing 係present participle
因為英文句型係 subject + verb (+object)，main verb以外既動詞要轉participle
如果係active voice 就係present participle, 加ing
如果係passivevoice 就係past participle, 加ed

淨係識用唔識解 睇完明晒

不如慣用多啲用 ing 表達, 好用好多

I like using -ing to form sentences because it is very common in daily usage.

多啲用英文睇英文, 解英文
中文翻譯不夠傳神

識得多字, 開始要靈活, 所以要 thesaurus

背背下唔好再記

開始明唔該

who undergo -> undergoing

??

adj clause

唔該

唔好意思 解得唔好, 等其他師兄幫手

唔緊要，我明明地啦

巴打有無補過英文？